<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciudad Real RB on Ciudad Real Tech Hub</title><link>/grupos/rubycr/</link><description>Recent content in Ciudad Real RB on Ciudad Real Tech Hub</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/grupos/rubycr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Charla: SQL vs. NoSQL en Rails</title><link>/grupos/rubycr/2018-07-05-rb-reunion/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2018-07-05-rb-reunion/</guid><description>🗣 Charla: SQL vs. NoSQL en Rails
Marcos Martín (http://marcosmartingm.es/), Ingeniero de Software y uno de los habituales del grupo, nos propone una introducción a los sistemas de bases de datos relacionales tradicionales y no-relacionales o NoSQL, en el contexto de los modelos de abstracción que provee Rails.
Según sus palabras: &amp;ldquo;Hoy en día todos trabajamos con bases de datos relacionales pero cada vez hay más empuje por las no relacionales y no todos sabemos como funcionan.</description></item><item><title>Seguimos vivos: Hablemos de Phoenix</title><link>/grupos/rubycr/2018-04-12-rb-reunion/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2018-04-12-rb-reunion/</guid><description>🗣 Charla: &amp;ldquo;Cloud |&amp;gt; Summon |&amp;gt; Phoenix&amp;rdquo;
Rubén Sierra (https://twitter.com/maguilag), Ingeniero de Software en Bizneo HR Solutions (https://twitter.com/BizneoHR), nos propone dar un pasito más en la serie de charlas sobre el ecosistema Elixir/OTP presentándonos algunas características de Phoenix framework (http://phoenixframework.org/).
Según sus propias palabras, se tratará de &amp;ldquo;una introducción al framework web de Elixir, Phoenix, donde veremos un poco de historia, sus puntos fuertes frente a otros frameworks y su mayor virtud, los channels, preparando una pequeña aplicación para probar su potencial.</description></item><item><title>Procesadores de Lenguajes - Conociendo un poco más de Ruby</title><link>/grupos/rubycr/2017-11-08-rb-reunion/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2017-11-08-rb-reunion/</guid><description>Hola de nuevo a todos. Volvemos tras estos meses de verano para seguir indagando en este gran lenguaje de programación con una charla que nos llevará a conocer más a fondo ruby.
Fecha y hora
Miercoles, 8 de Noviembre a las 19:00
Lugar
Salón de Actos - Escuela Superior de Informática
Paseo de la Universidad, 4 (https://www.google.es/maps/place/Escuela+Superior+de+Inform%C3%A1tica/@38.9880695,-3.9224212,15.25z/data=!4m12!1m6!3m5!1s0xd6bc3441815e52f:0xe9d3de4afcb57d4d!2sEscuela+Superior+de+Inform%C3%A1tica!8m2!3d38.9902233!4d-3.9200825!3m4!1s0xd6bc3441815e52f:0xe9d3de4afcb57d4d!8m2!3d38.9902233!4d-3.9200825)
Charla: “Creando un procesador de lenguajes” Tenemos el placer de contar en esta ocasión con Javier Oliver (https://twitter.</description></item><item><title>Kata contra el calor</title><link>/grupos/rubycr/2017-07-05-rb-reunion/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2017-07-05-rb-reunion/</guid><description>Como última actividad antes del verano y para olvidarnos del calor, viendo lo bien que lo pasamos en la que se organizó el mes pasado en agile-cr (https://www.meetup.com/agile-cr/events/240219296), hemos decidido organizar una nueva y refrescante kata!
Fecha y hora
Martes, 4 de Julio a las 19:00
Lugar
Despégame, espacio de coworking Plaza Cervantes 6, Planta 5 (https://goo.gl/maps/PgQ88oCgUW32)
Dicha actividad consistirá en un ejercicio de pair programming cuya finalidad será que todos podamos aprender un poco de nuestra pareja, practicar y pasarlo bien.</description></item><item><title>Charla(s) de Abril</title><link>/grupos/rubycr/2017-04-19-rb-reunion/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2017-04-19-rb-reunion/</guid><description>Habéis leido bien. ¡&amp;ldquo;Charlas&amp;rdquo; en plural! Y es que este mes contaremos con la presencia de dos grandes ponentes que quieren compartir sus conocimientos.
Recordad que esta vez las charlas serán en las oficinas de nuestros sponsors y que como siempre contaremos con la mejor de las presencias y las mejores de las cervezas tras el evento.
Fecha y hora
Miercoles, 19 de Abril a las 19:00
Lugar
Despégame, espacio de coworking Plaza Cervantes 6, Planta 5 (https://goo.</description></item><item><title>Atención Rubyistas charla de Febrero: ¡podéis crear vuestro propio videojuego!</title><link>/grupos/rubycr/2017-02-22-rb-reunion/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2017-02-22-rb-reunion/</guid><description>Empezamos con la primera charla del año y parece que nos trae algo interesante porque Ruby no solo sirve para desarrollar proyectos en la web.
Para ello, en esta charla trataremos el tema de los videojuegos con la ayuda de una de nuestras queridas gemas: ¡Gosu (https://www.libgosu.org/)!
Fecha y hora
Miercoles, 22 de Febrero a las 19:00
Lugar
Pub Living Room Calle Quevedo 7 (https://www.google.es/maps/place/Living+Room/@38.987627,-3.925996,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0xd6bc3410673eb59:0xc4136c3bce770a1d!8m2!3d38.9876229!4d-3.9238073)
Charla: “Rubyistas: ¡podéis crear vuestro propio videojuego!</description></item><item><title>Reunión y charla de Octubre</title><link>/grupos/rubycr/2016-10-20-rb-reunion/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2016-10-20-rb-reunion/</guid><description>Se comenta por ahí que estrenamos temporada, y que no van a faltar dos de nuestros imprescindibles: Charlas técnicas y buen networking.
Tenemos fecha y excusa para charlar sobre la integración de React en back-ends basados en Ruby on Rails, y aprovecharemos la ocasión para discutir algunas propuestas que pueden hacer nuestra comunidad más interesante en esta nueva temporada.
Fecha y hora
Jueves, 20 de Octubre a las 19:00
Lugar</description></item><item><title>Reunión y charla de Junio</title><link>/grupos/rubycr/2016-06-16-rb-reunion/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2016-06-16-rb-reunion/</guid><description>Ya es Junio y volvemos a dar guerra con nuevos temas interesantes, en esta ocasión tendremos la oportunidad de conocer las bondades de Elixir, un lenguaje de base funcional con una sintaxis “acomodada” que está pegando fuerte en la comunidad Ruby.
Fecha y hora
Jueves, 16 de Junio a las 19:00
Lugar
Despégame, espacio de coworking Plaza Cervantes 6, Planta 5 (https://goo.gl/maps/PgQ88oCgUW32)
Charla: “Elixir 101 for Rubyists”
Nuestro viejo amigo Diego Arenal nos introducirá en el mundo de Elixir (http://elixir-lang.</description></item><item><title>Reunión y charla de Mayo</title><link>/grupos/rubycr/2016-05-12-rb-reunion/</link><pubDate>Thu, 12 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2016-05-12-rb-reunion/</guid><description>¿Ya ha pasado otro mes? Sí, y se nota que estamos deseando volver a charlar de tecnología y tomar unas cervezas. Allá vamos:
Fecha y hora
Jueves, 12 de Mayo a las 19:00
Lugar
Despégame, espacio de coworking Plaza Cervantes 6, Planta 5 (https://goo.gl/maps/PgQ88oCgUW32)
Charla: “Dr. Jekyll &amp;amp; Mr. Ruby”
El señor Sergio Sánchez (https://twitter.com/soyunrandom) nos hablará de su experiencia con Jekyll (https://jekyllrb.com/), el popular generador de sitios web estáticos escrito en Ruby.</description></item><item><title>Reunión y charla de Abril</title><link>/grupos/rubycr/2016-04-14-rb-reunion/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2016-04-14-rb-reunion/</guid><description>Mantenemos el ritmo y cerramos fecha para la próxima reunión. Os dejamos con todos los detalles:
Charla: “PayPal on Rails”
Marcos Martín (http://marcosmartingm.es/) compartirá su experiencia práctica en la integración de PayPal en aplicaciones Ruby on Rails.
Lugar
Despégame, espacio de coworking Plaza Cervantes 6, Planta 5 (https://goo.gl/maps/PgQ88oCgUW32)
Blog post
http://ciudadrealrb.org/blog/2016/03/31/reunion-y-charla-abril/
Asistentes 9, entre ellos:
David Anguita Sergio Sanchez David Martin Garcia Sergio Rojas Daniel Romero Santiago Marcos Martin Comentarios Sergio Sanchez</description></item><item><title>Reunión y charla de Marzo</title><link>/grupos/rubycr/2016-03-10-rb-reunion/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/grupos/rubycr/2016-03-10-rb-reunion/</guid><description>Finalmente tenemos ponente y tema para la próxima reunión, os dejamos con todos los detalles:
Charla: “Elasticsearch for Dummies”
David Martín (https://twitter.com/basestylo) nos hablará sobre las principales características de este servicio, analizando sus ventajas e inconvenientes y tomando como ejemplo un pequeño caso inicial donde jugaremos con este pequeño monstruo.
Lugar Despégame, espacio de coworking Plaza Cervantes 6, Planta 5 · Ciudad Real
Asistentes 9, entre ellos:
David Anguita Sergio Sanchez David Martin Garcia itsquall Sergio Rojas Santiago Marcos Martin David V.</description></item></channel></rss>